本土派首要做係停止內鬥 次要係做好論述基礎

現時本土派對外image太差，一非本土派人士會覺得我地成日嘈，大部分時候仲要係互相攻擊，非理性嘅爭辯，令非本土派支持者覺得我地係一班痴線佬。

所以，要做好對外image，首要係停止內鬥，唔同路線取向絕對冇問題，你城邦我港獨，你熱普城我本民青民族黨，唔代表我地就要日日嘈交，大家都係想脫離共產黨，都係想香港有返真正自主權，都係對香港未來想像嘅出路，喺我地未真正裝備好自己有足夠條件之前，係咪先應該理性地辯論吓邊條路線可行啲？而唔係流於人身攻擊嘅對罵？

因為要真正令本土派image好，我地仲有樣好緊要嘅嘢要做啊，就係紥實我地嘅論述基礎啊！宜家大部分香港市民唔撐本土派嘅原因，除咗上述所講嘅image差之外，係因為我地冇足夠說服力！去證明港獨或城邦或歸英等等出路係可行！咁我地係咪應該將時間花喺豐富自己腦袋，多睇政治嘅書同文章，多思考下點樣說服身邊人，而唔係再花時間喺度互鬥謾罵？

p.s. 日日上fb見得太多謾罵status，睇到好攰，上嚟講幾句，希望大家諗清楚我地應該做嘅事，走嘅方向。

共諜敗選半年黎不斷挑動分裂

要唔好中共諜計先

我都有陰謀論咁諗過，我無意話佢地係共諜，但無論佢地係唔係都好，都真係唔應該再咁樣內鬥落去。

由始至終, 都係一方瘋狂批鬥另一方
而批鬥方係有目的咁做
又唔會停手

所以唯有做好自己, 遠離批鬥人既一班人

骨子裡係支那人
一日到黑淨係識內鬥。

不如講下有乜書推介去睇？

無料到果班贏左之後同你講我無料到架 重未寫到野出黎比人睇

唔鬥撚死隔離點做宇宙唯一本土派呢？仲邊度夠課金俾佢哋食清淡D。

多字，已閱，我會乖乖

得罪問句
論述有乜用

輸個班既論述無人理，贏個班一句論述都寫唔出

有很多事情 本民前 處理得好d 根本不會分裂到這個田地

Agger

選舉一完咗，本土派嘅爭論即刻冇晒

現在 上綱 一班唔鐘意本土派 既

又扮熱狗 又扮本民青 係咁放流料 令兩班人玩私怨、互片

兩邊 領袖都 on 能99。跟著去7

其實連最基本嘅"咩係本土""咩係本土派"都係各有各講法, 咁點會唔打交呀?

輸個班既論述？
乜野論述？ 永續基本法？
一早被人打殘左個論述啦, 仲理乜野？

先有理論, 再有論述. 論述者, 即為將理論演釋俾大眾嘅方法.

要有理論, 面對唔同事件先可以用同一理論嚟應對, 唔會好似對A事件就用依個做法對B就用另一個, 俾人頭搖又尾擺嘅感覺.

聖言說: 民主派那有不分裂的本錢.

其實 你 可唔可以 每次 組織下 先講？

有論述果邊冇俾人頭搖又尾擺嘅感覺咩

咁咪即係佢地嘅理論唔夠好, 又或者唔係真係當個理論係不可動搖嘅原則咁囉.

本土派而家欠既係一個有魅力既領袖

同你意見差唔多
係差一個有領導能力而且型象唔差既共主
乜野論述呢d, 香港人根本唔care

其實本民青比熱普城攻擊左咁耐先有啲還擊嘅行動
就係想大家都仲可以有合作機會先唔一早還擊
如果單方面攻擊又叫人停止內鬥好似好唔公平

依個時候再講邊個郁手先其實冇咩意思.

問題係而家已經修補唔到返個關係
唯有各有各做 或者等新組織出現

俾你成立一個新組織, 你仲會同而家存在嘅組織合作嗎?

相關議題有合作機會絕對係好
但如果合作過就變成附屬組織要報恩就不了

你打殘完人地然後自己乜撚野都做唔到出黎

有邊個係做到野出黎

我諗合唔合作唔係政治取態問題, 而係工作能力問題…

晨早就應該咁做喇

本民青同熱普城互相攻擊好難話邊邊搞人先，
但青山派為咗私怨搞鳩無辜同路人（胸部襲警案情侶），
熱時不問因由附和、助紂為虐，
呢筆數點計？
佢哋唔挑釁同講埋啲謬誤，鬼得閒理佢哋？

個所謂論述係「搬龍門論述」黎

合邏輯既野先叫「論述」,
唔合邏輯既發神經, 叫「廢話」

似乎D人分唔到「論述」同「廢話」
完全係「廢話」當「論述」

其實你係咪傻既？

近數年黎, 已經有唔少土本 / 獨立既著作係坊間出版流傳

你估世上只有自稱宇宙唯一既陳雲根？

咁你要定義下乜為止「做到野」

上面講左，本民前 一早處理好d 根本好多野已經可以避免。

熱狗 攻本民前之前， 支持本民 既KOL 一樣攻擊雙黃

乜野叫「本民前 一早處理好d 根本好多野已經可以避免」？
處理乜野？點樣好D？

所以我都話而家講邊個衰先係冇意思, 如果唔係, 所有講本土派嘅討論到最後都係變咗"係你搞我先架"嘅互相叫罵post.

我到依家都唔知本民前衰乜野？

最衰應該係唔做附庸, 唔聽大台話,
自己去參選啦

你講由開始到而家, 定係純粹針對對熱普城嘅關係先?

無所謂
你講下本民前衰乜野黎聽下?

唔想要華夏

我冇乜覺得佢衰定唔衰. 只係以現實角度去睇, 佢地已經冇咗最基本聚人嘅組織功能, 既然係咁, 將來嘅發展唔會有佢地嘅位置, 咁佢地嘅功過除咗令後來者唔好行番條冤枉路之外, 都冇咩值得大講特講嘅必要.

人根本係自私，一牽涉到一己利益咪又係講反面就反面。信班本土救香港啲天真法其實同民初啲人信共產主義無咩分別。

淨係睇下樓上隻癲狗就知無可能和解

好簡單，你睇下邊個屌人最多最大聲仲要搞埋socall自己「師傅」個台

咁再退一步講
打殘人果班連點樣行點樣做都未識

點會聚唔到人
唔聚人搞前線抗爭唔代表佢地冇人暗地裡做區
馬鞍山同將軍澳幾多本民前人搞活動你又知唔知？好心唔好亂屌啦

話邊個內鬥先根本冇意義
從來除咗rw同黃洋達兩個野心家之外，冇人夠膽喺果個時候玩分裂得罪教主

一個係普羅培育出嚟打過228嘅猛將，另一個係打頭陣嘅熱狗大佬，所有內鬥都只係呢兩個人為咗拉攏教主嘅小動作因為大家都知道教主企喺邊，邊面就會贏

最尾係熱狗拉到城邦派幫拖，而毓民當時好鍾意陳雲，梁天琦又得罪咗毓民，黃洋達先贏到

之後嘅嘢大家都知，唔講咁多喇
rw可以煽動到成個本民前同熱狗內鬥，真係要多謝班濕鳩城邦派同最最最仆街嘅政壇超音鼠

大把人做緊野啦, 仲越黎越多人加入獨派陣營
青山派偽漢成日以為自己係宇宙唯一

咁嘅話係本民前聚人定新組織聚人? 如果青政退會果班出嚟搞新組織你會唔會話係青政聚人? 有人入新民主同盟你會唔會話係因為民主黨做得好? 自己諗諗.

係本民前聚人
因為化整為零哩個策略係rw決定，而本民前嘅核心成員就係呢啲組織嘅大佬

畀一班路都唔識行既垃圾就破到既論述

有新成員加入嘅話, 佢會唔會知自己係入咗本民前嘅衛星組織? 本民前對佢地又有冇經驗技術資源方面嘅支援?

成個社運界都知佢地係本民前啦，包括泛民建制
後生仔唔想加入本民前就會自己識睇路去第二度，比佢地用新牌頭呃到啲師奶義工返嚟幫手咪佢哋把炮囉

本民前=馬鞍山社區前線+將軍澳社區前線，係同一個大佬同一班人做嘢，而唔係退黨之後整新組織

咁就真係只能夠怪我自己唔識嘢, 聽都未聽過依兩個組織.

當啲人知呢啲所謂地區組織係本民前黎
你覺得唔會比人屌？
有人理你係因為你根本唔再用本民前既路線去做區

btw
真心見過好多支持本民青既人日日係到個人崇拜
7月集會果陣見過啲港女係咁大嗌tk bb

有時啲野唔應該自己呃自己
乜都唔識就講港獨係好on9既一件事

之前陳雲係到9up紐倫堡果陣
啲人成日係到笑鳩佢

但其實香港獨立既機會同捉習近平去審判比
可能仲低

你要說服人既話要拎出證據
唔好再纏綿係rat Wong講乜就做乜

論述用黎遊說其他人支持港獨，《香港獨立論》唔錯，入面探討香港既國家屬性，例如同中國既領土爭議，外交地位，公民身份等等。
唔好睇少遊說既重要性，你說服果個人分分鐘變成李登輝

識野！

仲有, 所謂「回歸」違反國際法侵佔香港既觀點, 十分具有突破性

雖然我未睇晒全本, 但下星期開始寫書評 / 讀後感, 分享下

等多D人知道世間有唔同人, 有唔同既論述

我份人直接啲：屌你老母呢啲post我由9月中睇到而家都仲睇，究竟開始咗討論未？成日都話要討論要論述，但永遠都冇人開始帶頭傾，做乜撚嘢

好簡單第一個議題：建國/獨立嘅話，界限由邊度去邊度？
跟住落嚟仲有國防、臨時政府、外交、糧食…… 大撚把嘢討論落去。

題外話：城邦同獨立有討論個方向可能會有啲唔同，咁打算分開傾定一齊屌

你都可以帶頭

樓主好波
一開政台終於唔係互屌

直接傾依樣可能已經太超前: 本土派係咪一定係追求獨立為目標?

獨立派一定係追求獨立為目標

本土派係另一個CONCEPT黎

咁獨立派同本土派其實係咪應該分流或者分開討論?

對我黎講, 除左獨立外, 其他一切選項都已被證明失敗及徒勞
除獨立外, 其他選項皆沒有討論價值

係咪我太天真？我以為呢個係共識嚟

城邦呢？ 建國呢？

好多時鬧交就係因為依啲"我以為係共識"而開始嘅, 既然討論就好應該劃番晒界, 由最細節嘅地方講番清楚到底係諗緊咩.

就係一句其他主張沒有討論價值先一直將本土派迫埋牆角，簡直係自掘墳墓

失敗及徒勞
其實所謂《城邦論》只係將一國兩制重新包裝講一次
所謂「建國」只係建立一個附庸傀儡國, 偽國
根本解決不到當前的問題

其他主張都解決唔到當前問題,
香港已浪費時間係呢D偽議題上30多年, 對解決香港民族問題毫無寸進
你再浪費多30年, 才是自掘墳墓

其他主張解決唔到問題, 但係獨立就係實踐唔到嘅主張, 咁樣真係走入掘頭路呀.

有d乜野主張係實踐到

港獨行端士模式或許實踐到，因為到中國有一定利益

所以我只會話, 獨派還獨派自己搞, 本土派自己諗下唔好咁進取嘅方向. 如果兩派都買晒一個極端嘅話, 咁就冇乜地方可以走位的了.

樓上有人提共識，我覺得要吸到人流，可以用長短期。
短：港人優先，公民意識，走出居民身份認同
長：香港獨立
其實依家就黎香港人既身分都好迷惘，我地要更多野去鞏固香港人既公民身份。
網上既集體娛樂係一個好好既工具，YouTube twitcher steamer 全部都係可以軟性植入香港人身分認同既野。
注意，我淨係講香港人身分認同，因為我認為好多「香港人」對自己既身分好迷惘。
Btw 樓上本書未聽過

仲有好多，體育都係好好既方法。
獨裁專權國家利用體育用創造英雄，好多國家都推體育培養自信。
更重要係大型本土體育盛事係極有助香港既身分認同感提身，具體既理論唔長講。大家睇下啲英超nba啲球迷對本地球團既認同就知，同埋睇下中學學界，名校仔啲歸屬感真係會洗腦洗到好似我愛中國咁，體育比賽係好重要既一環
我想講有好多野都被忽略，要做起黎真係好多好多。

你無能力實踐 =/= 其他人實踐唔到

呢樣嘢真，
但不斷透過教育洗你腦，
呃你係中國人、華夏文化傳承者；元、清係中國朝代；西方列強係邪惡，簽嘅係不平等條約。
要香港人認知嶺南文化真係好難。

唔係互相指責既時候，就算真係獨立唔到我地都要諗出路，如何保住香港人。
獨立係最終目標，但亦要有最壞的打算

邊個實踐到
獨立係長期目標，比30年你都唔會做到
要獨立要有咩短期目標

係文化呢個位我有小小路同意，我認為承傳華夏文化冇問題，嶺南文化亦都要提倡。
香港從來都係一個融爐，乜柒都有中西都有，我地更應保留華夏文化既土壤，等中國仆街內國既時候，將所有中國既精華人材吸收黎香港。
因為只有中國仆街，香港先會好。一定要靜候呢個時候

我覺得香港比人同化會快過土共仆街

事實上，哲學上，人內在點都會係一個仆街，或者咁人既天性就係一個自私自利既仆街。但係我地要點令到一班自私自利既仆街無私起黎，宗教團體係我地最好既參考對象。
營造團體感，美好未來，道德規範，每個細節都係可以令人由一個自私既仆街變成無私。

百粵放棄粵族身份認同, 其實係明末清初先開始發生既事, 其實係近數百年才出現既事情, 源於圈地運動. 呢樣係《香港民族源流史》中提及

近代既大中華身份認同, 係政府教育局強行搞出黎既事, 主要係透過「中史科」及「中國語文科」作為洗腦機器. 主要搞手分別係司徒華及錢穆, 呢樣係《香港獨立論》中有講

選舉前明明熱普城先係被瘋狂抹黑個個，班青狗網軍係高登瘋狂洗板，黃洋達n年前追車條片比人cut到敗走，後尾真相大白個個炒撚晒車，依家兩條垃圾自己柒比人dq，熱狗笑返你你唔順氣就轉移晒焦點落熱狗到，兩條垃圾成事不足敗事有餘，要停止內鬥？不了

香港民族源流我都有睇，佢入面既史觀好著重，百越被壓迫既事實。但我地同時都要面對另一個事實，香港係一個移民城市，香港真正人口爆發期係中國多次動亂，香港人口先急速爆炸。如果盲目擁抱百越，呢個位「正實」好易比人入。所以我認為，華夏、百越、西方、東亞文化要同時高舉，唔可以顧此失彼。
中國語文科，其實就係全儒教，以愚民用。佢既編制真係好有問題，中史亦然。

選舉內相互攻擊係無可奈何，老實，我係投陳云，因為我真係認同佢地短期既策略。
選舉完了，亦要抽身。政治不只一場選舉

政治當然唔止一場選舉，政治仲係一場鬧劇，青政兩條垃圾畫虎不成反類犬仲想四圍轉移視線，本民前就龜縮

持平小小講我又唔覺得佢地網絡攻擊係影響到選舉大局，但我極不屑本民前既行為

本民前同青政既態度我都好唔認同，有就有冇就冇，係個個時候一定要出黎孭，青政候選人都好明顯唔夠能力，軍師智力都極度不足。
然而，事過即使不支持係唔係都唔好落井下石

同返選舉後打落水狗個班青狗講，仇恨唔係一日半日就積到落黎，不過呢到青政台黎，你地人多我點都唔夠你地講

其實我睇過佢哋嘅post
根本全部都係自己圍爐取暖

無黨無派唔會亂打草人，我跟得唔貼，個陣選無已經冇理，可唔可以講多小小

如果我比你地覺得我係青政既，有咩冒犯講番唔好意思，我係想多啲人一齊討論

老實講
本民青冇痴埋容癌個堆狗頭軍師既話應該唔會好似依家咁

如果有人覺得可以實踐到, 又可以說服到我, 我會支持.

同意呀，不過青政能力唔夠都係事實

容癌真係搞分化高手

依個世界唔係剩係得熱普城本民青嘅.

巴打唔係話你
係有啲打落水狗post，裏面剩係得一兩個人喺度講嘢

或者咁講，佢野心太大。想做既野太多，但係能力未夠

講真，真係好多不知所謂po，捕風捉影，兩邊互炮，打到唔知想點，偏偏人就最鍾意食花生

梁天琦出事潛左兩星期，跟手上網台話自己其實係廢青，叫我比建國方針我真係比唔到，跟手王瓦全屌大眾唔行出黎撑青政，咁投你做乜撚？當日係你話投梁頌恆即係投你，fake左咁多人落水跟手兩個話走去外國讀書。

幫青狗答埋：熱狗淨係識玩抹黑

佢咩野心呀, 只係個押錯注嘅生意人.

真係唔知點，唉。蜀中無大將，係我心中佢已經算大將。

講得好聽啲姐 佢盤輔仁咁都做得起都算犀利

講起語文 自有本土意識起 就覺「中文」一詞其實相當不精確 例如問：你識唔識中文？ 但漢語有好多種：客家、潮洲、粵語等。話識嘅人，唔一定識晒；兩個識「中文」嘅人，又未必真係講同一種語言。
我認為有需要正名所寫嘅文字為漢文，所講嘅語言為粵語，將來甚至香港話、香港語。正名除左換取對我地言語更精嘅描述，更係文化上疏遠中國。香港係受東亞中原文化影響嘅地區，而唔係擁有「中國文化」。

容癌背後金主明顯係支那啦

同意，扶正各家話，減小北話影響。中文更要減小學現今所謂既文字。

尤其「中國語文」嘅書寫系統，好興乜乜的、物物了、乜乜地。

我唔敢去咁樣判斷. 大膽假設, 小心求證, 但而家好多人都係重視大膽假設, 忽略小心求證.

同意，思考好重要，同埋我認為佢有金主，輔仁發展遠不止此

查下梁希倫係邊個，再查下利豐集團係做咩生意

城邦論提出既"垂範華夏"係講其實宜家新海代抗拒中華文化 係因為錯將華夏同現今支那劃上等號 要借香港中西合𤩹優勢 保存正宗仁和禮樂既華夏文化 抵抗被共匪污染既垃圾支那文化
呢個巴打又點睇

其實唔應該強調復興華夏，中共竊國前中華文化都唔係每樣都好，大家提倡自由民主亦同華夏冇關係

佢地既著作我一直冇時間睇 ，如果有咩錯請大家指正。
講番，如果係古儒完整既一套禮樂，講緊禮勝則離，樂勝則流個種，我係唔同意。一黎不合時、二黎係唔係真係有用。崇正樂卑野樂，但係香港就係野樂起家
仁既文化都見人見智，因為有一部分係過時，但係仁既本質的確係要高舉，仁、義、禮、智、信，都係香港人欠缺而且要，其實華夏文化仲有好多野，詩、畫、射、琴，都好值得舉，墨道法名既辯理都係要學習。
我始終認為中西兼取，採百家之長，係一個好方法